Команда `apropos` ищет страницы руководства по ключевому слову и возвращает список соответствующих команд. Ключевое слово может представлять собой регулярное выражение (−r), шаблон (−w) или точное искомое ключевое слово (−e). При использовании этих параметров может потребоваться указывать ключевое слово в кавычках или экранировать (\) специальные символы для того, чтобы избежать их интерпретации оболочкой командной строки.

# СИНТАКСИС

	apropos [−dalv?V] [−e|−w|−r] [−s список] [−m система[,...]] [−M путь] [−L локаль] [−C файл] ключевое слово ...

# ПАРАМЕТРЫ

- `−d, −−debug` - Показывать отладочную информацию.
- `−v, −−verbose` - Показывать подробные предупреждающие сообщения.
- `−r, −−regex` - Рассматривать каждое ключевое слово как регулярное выражение. Является поведением по умолчанию. Для каждого ключевого слова будет выполнен независимый поиск в названиях страниц и описаниях. Для совпадения достаточно нахождения в одном из этих мест. Сравнение не ограничивается границами слова.
- `−w, −−wildcard` - Рассматривать каждое ключевое слово как шаблон с символами подстановки в стиле оболочки командной строки. Для каждого ключевого слова будет выполнен независимый поиск в названиях страниц и описаниях. Если также указан параметр −−exact, то совпадением будет считаться только полное равенство раскрытого ключевого слова со всем описанием или названием страницы. Иначе сравнение ограничивается границами слова в описании.
- `−e, −−exact` - Искать точное совпадение с названиями страниц и описаниями каждого ключевого слова.
- `−a, −−and` - Показывать страницы, в которых найдены все указанные ключевые слова. По умолчанию отображаются страницы, в которых есть хотя бы одно ключевое слово.
- `−l, −−long` - Не обрезать вывод по ширине терминала. Обычно, вывод обрезается по ширине терминала во избежание проблем с плохо оформленными разделами НАЗВАНИЕ.
- `−s список, −−sections=список, −−section=список` - Искать только в заданном разделе справочных страниц. В списке перечисляются разделы через двоеточие или запятую. Если в списке указан только номер, например "3", то в выводимый список описаний войдут страницы из разделов "3", "3perl", "3x" и так далее; но если в списке указано расширение, например "3perl", то будут показаны страницы только из раздела справочных страниц с этим расширением.
- `−m система[,...], −−systems=система[,...]` - Если эта система имеет доступ к описаниям справочных страниц других операционных систем, то с помощью этого параметра среди них тоже может быть осуществлён поиск. Чтобы искать в описаниях справочных страниц по NewOS, укажите параметр −m NewOS. В значении системы можно указать несколько названий систем, перечислив их через запятую. Чтобы включить поиск в whatis−описаниях по родной операционной системе, добавьте в значение системное название man. Этот параметр подменяет значение переменной окружения $SYSTEM.
- `−M путь, −−manpath=путь` - Задать альтернативный набор каталогов (через двоеточие) иерархии справочных страниц для поиска. По умолчанию, apropos использует переменную окружения $MANPATH, если она существует и не пуста, иначе соответствующий manpath определяется на основе переменной окружения $PATH. Этот параметр подменяет значение переменной окружения $MANPATH.
- `−L локаль, −−locale=локаль` - apropos, обычно, определяет текущую локаль с помощью вызова C−функции setlocale(3), которая исследует различные переменные окружения, возможно $LC_MESSAGES и $LANG. Для временной подмены полученного значения, используйте этот параметр, задающий локаль только в apropos. Заметим, что это влияет только непосредственно на поиск страниц. Вывод сообщений программы, например справки, всегда будет выполняться для изначально определённой локали.
- `−C файл, −−config−file=файл` - Использовать указанный пользовательский файл настройки вместо значения по умолчанию ˜/.manpath.
- `−?, −−help` - Показать справочное сообщение и закончить работу.
- `−−usage` - Показать короткое сообщение об использовании и завершить работу.
- `−V, −−version` Показать информацию о версии.

# ПРИМЕРЫ

	apropos ping

# ВЕРСИЯ

	2.11.2
	2023-01-08 
